---
sidebar_position: 3
---


# Barchart
    
Віджет **Barchart** представляє гістограму з довільною кількістю стовпців прямокутної форми. За замовчуванням віджет **Barchart** має сім стовпців.

Щоб додати віджет Accordion на канвас, перетягніть віджет **Barchart** з панелі віджетів, розміщеної ліворуч.

![](./img/barchart-1.gif)

## Властивості

Властивості дозволяють редагувати віджет, з’єднувати його з іншими віджетами та налаштовувати дії користувача.

### Властивості віджета

Ці властивості дозволяють редагувати віджет **Barchart**. Усі властивості присутні на панелі властивостей та перераховані у наведеній нижче таблиці.

 За замовчванням **Barchart** має стовпці блакитного кольору якщо колір не був вказаний.  

#### Chart Data
Віджет приймає масив об'єктів для відображення елементів в гістаграмі. Можна отримати дані з існуючого `API` використовуючи `{{}}`

| Chart Data | Опис |
|---|---|
| **`type`** | Задає назву кожного стовпця. Приймає дані типу `string` Відображається на осі `X`|
| **`value`** | Задає значення розміру (висоти) стовпця. Приймає дані типу `number`. `Required` |
| **`color`** | Задає колір стовпця. Приймає дані типу `string` |
| **`label`** | Відображає значення розміру стовпця. Приймає дані типу `string` |
|**``borderColor``**| Задає колір обрамлення стовпця Приймає дані типу `string`| 

![](./img/barchart-1.png)

<details>
  <summary>Переглянути Chart Data</summary>
  <div>

    [
      {
        "type": "1-3",
        "value": 0.16,
        "color": "#1976D2",
        "label": "0.16%",
        "borderColor": "#000"
      },
      {
        "type": "4-10",
        "value": 0.125,
        "color": "#FFEB3B",
        "label": "0.125s",
        "borderColor": "#F44336"
      },
      {
        "type": "11-30",
        "value": 0.24,
        "label": "0.24mm"
      },
      {
        "type": "31-60",
        "value": 0.19,
        "label": "0.19"
      },
      {
        "type": "3-10",
        "value": 0.05,
        "label": "0.05"
      },
      {
        "type": "10-30",
        "value": 0.01,
        "label": "0.01"
      },
      {
        "type": "30+",
        "value": 0.015,
        "color": "#FF5722",
        "label": "0.015"
      }
    ]
    
  </div>
</details>


#### Column Width Ratio 

Задає ширину стовпців. Приймає дані типу `integer` За замовчуванням значення рівне 0.6 . При значенні рівному 1 стовпці будуть дотичні один до одного, при значенні більшому за 1, стовпці накладатимуться

#### Border radius

Задає значення радіусу скруглення кожного з стовпців, задане значення застосовується до всіх стовпців

```json
{
  "topLeft": 5,
  "topRight": 5,
  "bottomLeft": 0,
  "bottomRight": 0
}
```

| Властивість   | Опис                                                    |
|---------------|---------------------------------------------------------|
| `topLef`      | Задає значення радіусу скруглення верхнього лівого      |
| `topRight`    | Задає значення радіусу скруглення верхнього правого     |
| `bottomLeft`  | Задає значення радіусу скруглення нижнього лівого кута  |
| `bottomRight` | Задає значення радіусу скруглення нижнього правого кута |

#### Data labels position

Задає позицію відображення значення `label` стовпця.

Приймає значення:

| Властивість | Значення  |
|--|--|
|`Top`| Відображає `label` зверху стовпця|
|`Left`| Відображає `label`| зліва стовпця
|`Maddle`| Відображає `label`| в середині стовпця
|`Right`| Відображає `label`| справа стовпця
|`Bottom`| Відображає `label`| знизу стовпця

|Властивість | Значення |
|-|-|
|`X-Axis Visible` | Вмикає або вимикає відображення осі `X`| 
| `X-Axis Position`| Задає положення осі `X` Приймає значення: `Top` `Left` `Right` `Bottom`|
|`Y-Axis Visible` | Вмикає або вимикає відображення осі `Y` | 
|`Y-Axis Position` | Задає положення осі `Y` Приймає значення: `Top` `Left` `Right` `Bottom`|
|`Custom Is Loading`| |
|`Animate Loading`| Анімація при завантаженні |
|`Visible`|Видимість віджета на задеплоєній сторінці|
|`classStyle`| Задає CSS стилі|

